【鷹派當道】警隊換馬組兄弟幫 鄧炳強將任一哥

警務處助理處長（行動）麥展豪。

新界北總區指揮官郭蔭庸。

反送中示威浪潮持續4個月仍未平息，警隊高層再有異動，消息指被稱為隔代一哥的助理警務處長（行動）麥展豪主動申請調離核心管理層，『落區』新界北擔任指揮官，此舉顯示他幾已放棄未來角逐一哥的機會。而現任新界北總區指揮官（職級為助理警務處長）郭蔭庸會接替麥展豪職位。曾任飛虎隊主管的郭蔭庸，將與孖生胞兄郭蔭庶（副警務處長）合組警隊最強兄弟幫。此一調動除預見警隊未來將持續以強硬手段對付示威浪潮外，在元朗7.21事件後，一度面臨墮馬的副處長鄧炳強，仍會被強推上任，接替離任的盧偉聰，成為新一哥。

現年54歲的郭蔭庸，當差33年，大部份時間出任反恐工作，曾任飛虎隊一哥、又帶領機場特警，並多次到海外接受軍事培訓，反恐經驗豐富。跟他平調的麥展豪現年49歲，被指為「隔代一哥」熱門人選。警隊內部消息指，今次是麥展豪主動提出調任，按警隊慣例「助理處長只會留守現職或更上一層樓」，他的舉動，被同袍稱為放棄晉升，現任助理警務處長（保安）蔡展鵬或將取而代之，成為隔代一哥的熱門人選。

這是繼8月特區致政府重召去年底退休的前二哥劉業成回巢、臨時出任特別職務的副處長統籌平亂的「踏浪者行動」後另一異動。消息稱，麥展豪是掌管行動處的高級助理警務處長蕭澤頤的副手，在近月警方反示威行動中擔大旗，並與鄧炳強一起出席警方記招解畫，但上周二的記招已由郭蔭庸頂上。

下月中滿58歲的警務處處長盧偉聰鐵定退休，而候任一哥人選不離兩名副處長鄧炳強及郭蔭庶，警務處處長屬特區政府主要官員，須由行政長官提名，國務院任命，然後刊憲公布，換言之決定權在中央。至今當局未公佈新一哥人選，警隊一直盛傳副處長(行動)鄧炳強是熱門繼任人。但元朗7.21事件後，鄧被指捲入鄉黑勾結醜聞，事後廉政公署介入調查有無警員失當，隨即傳出鄧墮馬消息，近日更傳副處長郭蔭庶將成新一哥。

不過有警隊消息指，郭蔭庸的調職或令他再升一級，都使郭氏兄弟在警隊核心管理層組成了最強兄弟幫，亦可看成是對郭蔭庶的安慰獎，可見鄧炳強仍會被強推上一哥之位，顯示警隊在中央支持下，依然強勢。

鄧狗上任就仆街了，表面人，內裏狼